---
layout:     post
title:      10 斐数列 跳台阶 补矩阵
subtitle:   hahaha
date:       2019-03-28
author:     orange_heart
header-img: img/2019-10.jpg
catalog: true
tags:
    - 记忆卡片
---

### 跳台阶&斐波那兔子

```objc
class Solution {
public:
    int Fibonacci(int n) {
        if(n<2)
        {
            return n;
        }
        int one=0;
        int two=1;
        int res=0;
        int i=0;
        for(i=2;i<=n;i++)
        {
            res=one+two;
            one=two;
            two=res;
        }
        return res;

    }
};
```

### 变态跳台阶

```objc
class Solution {
public:
    int jumpFloorII(int number) {
        long long ret;
		ret = 1 << (number - 1);
        return ret;
    }
};
```
> &lt;&lt;4相当于*2的4次方
>
> &gt;&gt;4相当于÷2的4次方

### logn的斐波那契

```objc
class Solution
{
public :
    static int pre;
    static int post;
    int temp;
    int Fibonacci(int n)
    {
        /**
         * 每次Fibonacci调用结束后:
         *      pre:  存的都是Fibonacci(n)的值
         *      post: 存的都是Fibonacci(n-1)的值
         */

        // if   n = 0            #=> 0
        // else n = 1 || n = 2   #=> 1
        if(n <= 2)
        {
            if (n == 0) return 0;
            pre = 1;
            post = 1;
            return pre;
        }

        // n 为奇数， 则做减一操作， 函数回调时
        //        pre：        f(n) = f(n - 1) + f(n - 2)
        //        post：   f(n - 1) = f(n) - f(n - 2)
        if(n%2 == 1)
        {
            Fibonacci(n-1);
            pre = pre + post;
            post = pre - post;
            return pre;
        }

        // n为偶数时不断除二
        // 函数回调时,f(n) 通过 f(n/2) 来计算:
        //
        //  设 n = 2k：
        //          f(2k) = f(k)  * f(k + 1) + f(k-1) * f(k)
        //                = f(k) * [f(k) + f(k - 1)] + f(k-1) * f(k)
        //                = f(k) ^ 2 + 2 * f(k) * f(k - 1)
        // 设 n = 2k-1：
        //      f(2k - 1) = f(k) * f(k) + f(k - 1)  * f(k - 1)
        //                = f(k)^2 + f(k - 1)^2
        //
        Fibonacci(n/2);
        temp = pre;
        // f(2k) = f(k)^2 + 2 * f(k) * f(k - 1)
        pre = pre * pre + 2 * pre * post;
        // f(2k - 1) = f(k) * f(k) + f(k - 1) * f(k - 1)
        post = temp*temp + post*post;
        return pre;
    }
};

int Solution::pre = 0;
int Solution::post = 0;
```

### 参考

- [C++运算符](http://www.runoob.com/cplusplus/cpp-operators.html)
- [参考1](https://github.com/zhedahht/CodingInterviewChinese2)
- [参考2](https://github.com/gatieme/CodingInterviews)
